%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note:
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%-------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style

\usepackage[BoldFont,SlantFont,CJKchecksingle]{xeCJK}
\setCJKmainfont[BoldFont=SimHei]{SimSun}
\setCJKmonofont{SimSun}% 设置缺省中文字体

\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins

\name{高英恺} % Your name
\address{北京市海淀区学院路37号, 100191} % Your address
\address{15011179836 popol1991@gmail.com} % Your phone number and email 

\begin{document}
{\bf 意向: }希望得到一份长期的程序开发及辅助科研工作。

%-------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{教育背景}

{\bf 北京航空航天大学} \hfill {\em Sep.2010 - Present} \\ 
计算机学院 \\
本科三年级 平均分: 89.39 排名: 4/210\\
{\bf 新加坡国立大学} \hfill {\em Aug.2012 - Dec.2012} \\
计算机学院 \\
导师: 蔡达成教授

\end{rSection}

%-------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{实践经验}

\begin{rSubsection}{NLP\&CC 2012 微博情感分析评测}{Jun.2012 - Nov.2012}{开发\&研究}{北京航空航天大学智能信息研究所}
\item 开发了用以文本情感分析的程序框架，提供分词、依存分析、命名实体识别等预处理服务。
\item 实现了作为对照实验的baseline情感分析程序。
\item 参与了所有三个任务 -- 观点句识别，观点句极性分类，情感要素抽取 -- 的算法讨论与决策。
\end{rSubsection}

%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{NExT搜索中心}{Aug.2012 - Dec.2012}{实习开发}{新加坡国立大学计算机学院}
\item NExT是新加坡国立大学与清华大学合作建立的实验中心，重在获取和挖掘在新加坡和北京地区的用户生成内容。
\item 参与了实时用户生成内容爬虫的开发，该爬虫实时爬取Twitter，新浪微博，Flickr，Instagram，点评网等站点的内容。
\end{rSubsection}

%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{社交网络环境中的情感分析}{Dec.2011 - Present}{发起人\&开发}{北京航空航天大学智能信息研究所}
\item 成立了一个五人小组，开发了人人网应用“情感过山车”，该应用利用SVM分类器分析用户的情感变化并与用户进行互动。
\item 观察分析社交网络中集体的情感传播演变过程，希望发现可以辅助用户情感分析的传播规律或模式。
\end{rSubsection}

%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{微策略MicroStrategy}{Jun.2012 - July.2012}{实习软件工程师}{北京}
\item 参与开发用于大规模电子商务的网络服务后端。
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{北京航空航天大学计算机学院学生会}{Sep.2010 - July.2012}{副主席}{}
\item 主管负责计算机学院的学生科技实践活动，计算机协会。组织学生参加中国大学生创新创业训练计划、大
学生科研训练计划等活动。
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Coursera, TED翻译志愿者}{Sep.2010 - Present}{}{}
\item 将多个Coursera公开课以及TED演讲的字幕翻译为中文。
\end{rSubsection}

\end{rSection}

\pagebreak[4]

%----------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL STRENGTHS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{技术能力}

{\bf 擅长:} \\
\begin{tabular}{ @{} >{\hspace{6ex}\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
基础知识 & 算法, 数据结构, 数学, 机器学习, 设计模式 \\
编程语言 & Java (20k+ 行代码), C \\
工具/库 & Spring Framework, Maven, Git, SVN, Sublime Text
\end{tabular}

{\bf 熟悉:} \\
\begin{tabular}{ @{} >{\hspace{6ex}\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
基础知识 & 自然语言处理(情感分析), 数据挖掘, 网络协议\\
编程语言 & Javascript, C, Python, Prolog, HTML, CSS \\
数据库 & MySQL, MongoDB \\
工具/库 & jQuery, sigma.js , LaTeX
\end{tabular}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------
%	Honors/Awards
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{荣誉奖励}
北京航空航天大学三星奖学金 (Oct.2012) \\
国家奖学金 (Oct.2011) \\
北京航空航天大学学习优秀二等奖学金 (Oct.2012)\\
北京航空航天大学学习优秀一等奖学金， 文艺优胜一等奖学金 (Oct.2011) \\
第21 届北京航空航天大学“冯如杯”学生科技作品竞赛创新奖 (Mar.2011) \\
第三届世界大学生摄影展 最佳摄影奖 (Apr2011) \\
全国高中信息学奥林匹克联赛 一等奖 (Dec2008)
\end{rSection}



%-------------------------------------------------------------------------------------
%	Qualities&Other Skills
%-------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{特点与兴趣}
\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
特点 & 有效的解决问题能力, 自发式学习, 高效的人际交流能力\\
英语 & 流利使用正式英语与口语\\
& GRE分数: 324 \\
活动 & CCF\&ACM 学生会员 \\
& 北航程序设计第二课堂学生教师 \\
& 美国职业摄影师协会会员 \\
& 业余钢琴十级
\end{tabular}
\end{rSection}

%-------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
